不單純！北韓向南韓播送「神祕暗號」10分鐘 內容這樣說

東北亞情勢持續升溫！今天（14日）凌晨傳出美國總統川普動用「炸彈之母」轟炸IS，最近受訪又向北韓嗆聲要派「無敵艦隊」，警告他們最好不要輕舉妄動，但北韓卻反嗆根本沒在怕，領導人金正恩不僅親自視察軍演，地下核子試驗場也動作頻繁，而明天（15日）「太陽節」剛好是北韓的重要節日，將紀念已故領導人金日成的105歲冥誕，北韓就選在今天透過廣播，向駐紮在南韓等外地潛伏情報員播放神祕暗號！

不單純！北韓向南韓播送「神祕暗號」10分鐘 內容這樣說

2017年04月14日 15:27

▲（圖／CNN）

東北亞情勢持續升溫！今天（14日）凌晨傳出美國總統川普動用「炸彈之母」轟炸IS，最近受訪又向北韓嗆聲要派「無敵艦隊」，警告他們最好不要輕舉妄動，但北韓卻反嗆根本沒在怕，領導人金正恩不僅親自視察軍演，地下核子試驗場也動作頻繁，而明天（15日）「太陽節」剛好是北韓的重要節日，將紀念已故領導人金日成的105歲冥誕，北韓就選在今天透過廣播，向駐紮在南韓等外地潛伏情報員播放神祕暗號！

▼（圖／CNN）

根據國外媒體報導，在今天南韓時間凌晨1點45分左右，從北韓發射的廣訊號出現了一段暗號，經過分析後，那段神祕暗號的內容是「從現在開始，為了27號探查隊員的遠距教育大學情報技術基礎，放送複習課題，823頁第69號，467頁第92號，957頁第100號」，持續播送了10分鐘後才結束。

據了解，北韓這種暗號廣播曾在2000年6月15日時，在南、北韓兩方領導人會談後中斷，可是在去年6月又開始恢復播送，並向駐紮各地的情報員傳遞訊息，而這次的暗號是今年的第12次廣播。

此外令人在意的是，在明天的「太陽節」上，北韓廣邀60多個國外媒體和100名記者到場採訪，他們都被告知當天會有「重大事件」發生，但詳細內容卻保密到家，有外界就推測，北韓有可能會在節日當天進行核子試爆或飛彈試射，以彰顯自己的權威。